［分析］文宣需要再次大規模上場

有啲長，但希望你哋可以睇晒佢。

五月疫情緩和之時，手足開始嘗試重燃革命之火。無論係商場唱歌，以至街頭抗爭等等，都再次出現各種號召。以編者本人所觀察，「和你sing」等和理非活動頗有效果，但近兩日(8/5, 10/5)嘅街頭勇武抗爭確實成效不彰，快閃堵路嘅效果唔高。疫情固然有帶嚟小部分嘅影響，驚方嘅「早期介入」策略亦令勇武手足更難行動；但無可否認嘅係，街上嘅手足，包括勇武、和理非、街坊等等，的確比起以往少。

由於受到中共肺炎影響，對上一次大型遊行同集會，已經分別要數到1/1同19/1。即使計算具規模嘅勇武行動，都已經係21/3。多個月嚟缺乏抗爭行動，加上民眾焦點全數落於疫情上，抗爭嘅風氣同士氣已逐漸回落。事實上，現時香港嘅民眾上街主要源於兩項因素，第一係惡法，第二係警暴。就以上年其中幾個最具影響力嘅行動為例子：6.12包圍立法會源於送中；9.1機場行動源於8.31太子恐襲；10.4各區快閃源於蒙面法；11.11黎明行動源於周梓樂事件。往往最多人響應嘅行動，無一不是源於惡法或警暴兩項因素嘅其一。

但近期所發生嘅事件，似乎並未能完全觸及此兩項因素。即使近期出現22條與內會爭議，表面嚴重程度亦未達致「惡法」級數，因此無法大規模號召民眾上街屬意料中事。其實是次內會爭議雖然表面上只係主席爭櫈仔嘅小學雞遊戲，但所帶嚟嘅後續影響可以講係非常嚴重，皆因出現咗有史以嚟「立法會不再中立」最嚴重嘅一次。而先例一開，權力失衡問題會進一步加劇，親共派往後都可以喺立法會內無限延伸權力，強行通過賣港議案。

不過，能夠意識到內會爭議嘅問題係非常嚴重嘅，主要都係一啲政治觸覺較好，或者係最投入抗爭運動嘅少部分人。大部分嘅市民其實都並未了解得到事件嘅嚴重性，內會爭議根本無法完全喺民眾面前響起警號。而同一時間，國歌法、23條等惡法亦蠢蠢欲動，據聞親共派計劃喺六月將國歌法呈上大會二讀，香港前途危在旦夕。因此，喺時間無多嘅情況之下，必須迅速令全數香港人再一次覺醒，將抗爭嘅士氣提高。

的而且確，近日嘅行動，能夠喚起返部分人對抗爭嘅熱誠。「和你sing」除咗能夠令和理非手足相隔多月再次感受抗爭嘅氣氛，亦迅速迫使商場關閉，對「經濟攬炒」嘅貢獻唔少。而勇武手足嘅數量，亦冇因被捕、流亡或時間而大幅減少。雖然效果冇以前咁大，但相信仍然有好多嘅勇武手足潛伏喺各地方靜待時機。不過，最近嘅街頭抗爭行動始終對社會嘅號召力並非特別大，無法喺短期內將士氣迅速提高，甚至有機會再次上演5月10日晚嘅慘況，令大量手足被捕。

於編者睇法，「和你sing」呢種低成本高效益嘅行動絕對可以繼續號召，而街頭抗爭行動亦可持續，但則需要視乎情況同評估風險，絕不可以貿貿然就號召「開花」。不過，呢兩種嘅抗爭模式都無法高效地達致提高士氣嘅目的，而係要回歸原點——文宣。

記唔記得抗爭初期，係點樣可以號召到成千上萬嘅人上街？冇錯，就係文宣，貼地嘅文宣。當時社會上流傳咗好多有關送中惡法嘅文宣，包括條例內容、潛在風險、反對原因等等，甚至出咗一個個懶人包，目的就係希望能夠將呢啲資訊分享俾更多嘅人，令更多嘅人都企出嚟發聲。當時甚至有啲連登巴絲自發擺街站派傳單，將文宣傳到唔同階層、年齡層嘅手中，最後成功打破同溫層，號召咗103萬人喺6月9日上街。

當然無可否認嘅係，呢一刻甚至連普通擺街站派傳單都會受到驚方無理打壓。但事實上，而家亦暫未見到有好多嘅文宣有詳細講解內會爭議、國歌法以至23條。因此，現時要做嘅除咗不斷做有關5月10日警暴嘅文宣，就係盡力煲大內會爭議嘅嚴重程度，同一時間亦要講解國歌法、23條嘅邪惡之處，令更多人意識到危機已經迫在眉睫，再次提起抗爭嘅一份熱血，準備好六月又要再次打一場硬仗。

橋唔怕舊，最緊要有效。

===

以下係我喺一個叫虫二嘅IG Page出嘅原文，呢個Page係一個專門發佈文章嘅帳戶，暫時文章唔多但都希望大家可以睇睇同支持。

見到連鄺俊宇自己都保唔住，你仲相信「溫柔是最大的勇武嗎？」

取消功能組別 五大訴求 缺一不可
全民習武 唯一出路

雪糕筒 Airbnb 自導自演 僭建 冰毒 曲解法律
認同
貼紙 maker

文宣而家都會有風險
睇水,包實D ,快閃

唔好單獨行動

推